# Описание
Скрипты для подготовки [**Moxa UC8410A**](https://www.moxa.ru/shop/comp/risc/uc-8410a/uc-8410a-lx/) к запуску PyVolcano. Скрипты выполняются на устройстве и требуют подключение к интернету.
Для оффлайн установки можно использовать [**готовые образы**](http://195.161.41.167/moxa-uc8410a/), созданные на основе [**UC-8410A-LX_V1.0_FW**](ftp://moxa:moxa@avtomatika.nnz.ru/UC-8410A-LX_V1.0_FW.zip). 


# Оффлайн установка
Оффлайн установка предполагает, что у нас есть физический доступ к устройству. Для выполнения установки необходимо извлечь SD-карту из устройства и вставить ее в компьютер.

## Linux
Получить готовый образ [**здесь**](http://195.161.41.167/moxa-uc8410a/). 
```
wget http://195.161.41.167/moxa-uc8410a/pv-landing-uc8410a-fw1-1.7z
```

Распаковать архив
```
7z x pv-landing-uc8410a-fw1-1.7z
```

Записать архив на SD-карту.
```
sudo dd if=pv-landing-uc8410a-fw1-1.img of=/dev/mmcblk0 bs=8M && sync
```
**/dev/mmcblk0** - имя, по которому SD-карта доступна в системе. Оно может отличаться от примера. Для определения реального имени можно использовать команду **lsblk**
или утилиту **gparted**. 

Дождаться окончания записи, установить карту в устройство, подключиться, проверить состояния служб PyVolcano.
```
ssh volcano@192.168.3.127
systemctl status volcano-*
```

## Windows
Создать директорию для хранения образа и программы записи.

Скачать готовый образ [**здесь**](http://195.161.41.167/moxa-uc8410a/). Разместить его в созданной директории.

Скачать программу для записи на SD-карту [**здесь**](http://www.chrysocome.net/downloads/dd-0.5.zip). Разместить ее в созданной директории.

Распаковать образ.

Распаковать программу.

Записать образ на SD-карту. Для этого запустить командную строку. Перейти в
созданную директорию. Вызвать dd.exe из командной строки. В качестве входного файла (if) передать имя файла-образа, 
в качестве выходного (of) - букву диска, на который следует выполнить запись.
```
dd.exe if=pv-landing-uc8410-fw1-1.img of="\\.\E:" bs=8M
```

**"\\.\E:"** - имя, по которому SD-карта доступна в системе. Оно может отличаться от примера.

Дождаться окончания записи, установить карту в устройство, подключиться, проверить состояния служб PyVolcano.
```
ssh volcano@192.168.3.127
systemctl status volcano-*
```

**Примечание:** запись может быть выполнена и другими программами. Например, [**Rufus**](https://rufus.ie/ru_RU.html).

# Онлайн установка

Онлайн установка предполагает подключение устройства к сети и выполнение на нем настроечных скриптов. Этот способ может быть полезен для разработчиков или
для получения новых образов на новых устройствах/прошивках.

Получить установочный скрипт и архив с PyVolcano. Их можно скачать здесь: https://gitlab.com/gitlab-sucks/pv-landing-uc8410a/-/releases .

```
wget https://gitlab.com/gitlab-sucks/pv-landing-uc8410a/uploads/07c9bcf271db0808e2fa690d189c5339/volcano.tar.xz
wget https://gitlab.com/gitlab-sucks/pv-landing-uc8410a/uploads/08ce5cdda0d61f618c09358c55210379/uc8410a-init.sh
```
**Примечание**: ссылки в примере указывают на версию v0.1. 

Передать файлы на устройство.

```
scp uc8410a-init.sh volcano.tar.xz moxa@192.168.3.127:
```

Подключиться к Moxa и настроить доступ к интернет. Более подробную информацию по настройке сети можно найти в [документации](https://www.moxa.ru/files/Manuals_Comp/uc-8410a_series_linuxsw_um_e2_0.pdf) раздел 2-8.

``` 
ssh moxa@192.168.3.127
```

После того, как сеть будет успешно настроена, необходимо вновь подключиться к устройству и выполнить настройку системы.

```
ssh moxa@10.42.0.141    
sudo ./uc8410a-init.sh system
sudo ./uc8410a-init.sh volcano
sudo ./uc8410a-init.sh project
```

**uc8410a-init.sh system** - выполняет настройку системы (конфигурирование пакетного менеджера, загрузку и установку пакетов)

**uc8410a-init.sh volcano** - выполняет установку и настройку volcano (установку py-модулей, добавление пользователей)

**uc8410a-init.sh project** - выполняет установку проекта и настройку автозапуска (перенос проекта в /home/volcano, настройку systemd)

Убедится, что все работает. Для этого можно посмотреть сводку о состоянии служб systemd. 

```
systemctl status volcano-*
```

# Основные изменения

1. Добавлен пользователь **volcano/volcano**
2. Добавлен **проект** для PyVolcano **/home/volcano/project/**
3. Добавлены службы **systemd**
	* volcano-core - запуск ядра PyVolcano
	* volcano-mbsrv - запуск Modbus-сервера
	* volcano-poller - запуск опроса счетчиков
  * volcano-port1-setinterface - настройка режима работы посл. порта №1
  * volcano-port1-socat - обеспечение доступа к посл. порту №1 через TCP
4. Добавлена работа с Debian Backports
5. Добавлен python3

